<!--
 * @Author: wangyang-tpri
 * @Date: 2021-12-27 11:08:01
 * @LastEditTime: 2021-12-30 14:33:12
 * @email: angularyang@163.com
 * @description: 
-->
# 处理vue中的错误
## 错误类型
1.后端接口处理
2.代码本身逻辑错误
## 如何处理
1.异常处理源码位置：/src/core/util/error.js
# vue项目的目录结构
## 清晰的项目结构可以提高开发效率，易与进行项目配置。
### 项目目录一般需要遵循以下几个基本原则
1. 文件夹和文件内部的语义一致性
2. 单一入口/出口
3. 就近原则，紧耦合的文件应该放到一起，且以相对路径来引用。
4. 公共文件的路径应该使用绝对路径来引入
    4.1.绝对路径有全局的语义，相对路径有独立模块的语义
5. /src外的文件不应该被引入（这样的好处就是配置文件和代码文件进行了更好的隔离和划分）
6. 项目目录结构非常的重要，可以体现出很对的东西。方便我们的开发、维护、以及后面的拓展和重构。
# 单点登陆 sso(Single Sing On)
## 多个应用系统中，用户只需要登陆一次，便可以访问所有相互信任的应用系统
1. 需要一个单独的认证中心(passport)，子系统的登陆均得通过passport，子系统本身不参与登陆操作。
2. 当一个子系统登陆成功后，认证中心将给所有的自系统分发一个令牌，此时，子系统便可以拿着令牌去获取各自的受保护的资源。
3. 为了减少频繁的向认证中心进行认证，各个子系统会建立一个局部会话，在一定时间内无需向passport发起认证。
# vue进行前端权限控制
## 一般分为2类
1. 路由控制(可见页面层)
2. 视图控制(可见和可操作数据层，更加的细致与精确)
# vue中如何解决跨域
## CORS (Cross-Origin Resource Sharing 跨域资源共享) 
> 就是通过设置一系列的http请求header头信息，让服务器能声明允许的访问来源
>> Access-Control-Allow-Origin, '*'
>> Access-Control-Allow-Headers: ''
>> Access-Control-Allow-Methods: 'get, post, put delete'
## Proxy 网络代理，允许一个服务(一般为客户端)通过这个服务与另一个网络终端(一般为服务器)进行非直接的连接，相当于一个中间桥梁的作用。
> 在开发中可以通过webpack启动一个本地服务器作为请求的代理对象，通过该服务器转发请求至目标服务器
> 通过express实现服务端代理请求转发
> 通过nginx配置代理